【粉塵爆炸】21歲壽星仔兩成皮膚燒傷仍留醫 胞弟盼各界多些同理心支持傷者

多名浸大學生昨凌晨於浸會大學學生宿舍為同學慶祝生日時，疑貪玩撒麵粉卻被燭火燃著引發粉塵爆炸事件，令12名學生受傷﹝ ﹞，至今日仍有三女一男要留醫，全部情況穩定。其中21歲姓周的壽星仔傷勢較重，他有接近兩成(19%)皮膚被燒傷，現時仍在沙田威爾斯醫院燒傷部留醫。
周的母親及弟弟、浸大兩名職員正午到醫院探望他，周母坦言起初知道意外時「有啲嬲」，覺得「玩大咗…玩得太過份」，只好當是吸取教訓，周母心痛的表示，只望愛兒能早日康復。
周的弟弟則坦言，最初從傳媒得悉爆炸意外時，不知道自己的哥哥出了事，第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」，並覺得好心痛，所以他也希望社會大眾能有多些同理心，不要苛責學生。他認為今次事件純屬意外，「唔應該怪啲乜嘢」。
現時4名留醫的浸大學生包括三名女生（姓陳21歲、姓馮19歲、姓任21歲）以及21歲壽星仔周先生，據悉周是浸大二年級生，疑是人力資源學系的學生。
昨日傍晚，浸大校長錢大康及常務副校長麥建成曾先後到沙田威爾斯醫院、伊利沙伯醫院及廣華醫院探望四名留醫的受傷學生。錢校長表示，宿舍一直嚴禁玩火，往後會加強學生的安全意識；而學校將為傷者作考試及功課安排，亦會支援其醫療費用。

浸大宿舍昨發生塵爆事件，至今仍有4人留醫。

周母稱希望受傷的兒子能吸取教訓。

姓周傷者的胞弟稱，希望社會能多些同理心，支持傷者

夠曬青春勵志

搏盡無悔

同理心?
講到大家有份玩咁喎

聽聞次次玩完都唔會執返好D地方
咪當應有此報

會唔會係啱啱佢吹緊蠟燭，就被麵粉撥？其他人頭上身上咁多麵粉都係四肢嗰啲位燒傷，呢啲人係咪撥嗰陣比較遠離個火種？希望可以查清楚發生咩事

好心直接認咗你個大佬係弱智呢個事實啦
自己親人先話要積口德有同理心
重要講埋出嚟見報
兩兄弟都柒頭嚟

murder

我有同理心架

所以會大大聲講 「抵撚死」

除咗屌班學生on9
要屌埋個warden
warden不嬲知但又唔理 冇做好warden責任
我就唔信啲清潔姐姐冇投訴過呀

典型中國人 幫親不幫理是常識

同連登仔講同埋心

個個向住壽星撥粉
一燒著咪壽星燒得最傷囉

一個人撥麵粉成班人受罪，兒登仔最叻一竹篙打死一船人

重除口罩影相
每年講起浸中班柒頭嗰時
一定畀人順便回埋佢帶

連你作為親人都覺得呢個行既本質好幼稚
更何況係我地呢d外人
笑鳩你未笑鳩你

同意外懷孕一樣囉
明知唔安全、有機會中
到中咗就話係意外

日本人的話一定係幫個大佬道歉
佢都知自己大佬低能仲叫人同情佢

根本自己第一時間都係笑佢幼稚
仲叫人有同理心說唔說服到自己
講完有冇笑

依加你地個個都屌佢雙重標準
但唔好唔記得連登有隻大陸間碟
關愛座hunter玩雙重標準玩到出神入化

咁柒好難唔笑

周的弟弟 未知係自己親人之前, 你咪又係一樣咁衰, 扮咩叫人有同理心

畢業最難忘的回憶
喺得你有

點理？
大學生喎
收緊自由呀？

上台大叫 搏盡無悔

佢細佬9成係連登仔

細佬留低咗一個正皮
一正皮一祝福

如果咩都唔理 咁warden用嚟做咩
再者 佢不嬲知有玩開撥麵粉
佢又講到好似冇問題咁
固然係危險 撥完又唔執番好地方
掃死班清潔姐姐
如果咩都唔理 咁唔洗有舍監啦
一句大學生理唔到就冇責任啦咩

同理心
早知唔咁on9啦

2成燒傷咋嘛
即係仲有8成皮膚完美啦

21歲都冇常識
抵啦

支持傷者
支持佢康復定支持佢幼稚無腦？

其實查到邊個撥麵粉未？

咁你地想佢出嚟講咩？
我阿哥on9, 抵死啦
何況點都唔會係生日嗰個灑麵粉啦

但傷者係比人撥，佢控制到？

抵撚死
支持？支你老母

人地老母都識講話個仔要吸取教訓
依道D大愛撚仲好意思話人落井下石
弱智

有潛在危險活動，warden絕對有 責任/權力 去禁止

屌佢老母人地就好幼稚 佢大佬奶左野就叫人有同理心 盡情屌柒佢兩兄弟就啱啦

唔知道呀
大家玩得開心咪得囉

到時d 大學生又嘈
講鳩咩

最少盡咗做warden責任

要清算所有浸大厚德村村民
一出黎宣導大愛就要cap圖起底
唔可以俾機會佢地洗底

姐係咁
你唔出聲過幾日Ｄ人都唔記得架啦

管你又話人好管你
唔管你果陣出左事又話人唔管你

成年人自己負責返自己啦

人力資源

你朋友話要搶劫銀行，叫你唔洗搶，只需睇水，咁你又跟住去銀行幫手？

佢哋玩麵粉玩火玩燒lin頭都變傳統指定動作

認為唔啱、認為幼稚、認為會帶嚟不必要傷害嘅事，自己堅持做，仲唔叫自己朋友唔好做，叫自作自受

唔知唔啱，唔知幼稚，唔知會帶嚟不必要傷害嘅事，自己做咗，因為唔知而無叫朋友唔好做，叫做無知

咁你叫佢揀一個囉
康復我實支持，我都仲未黑心到想佢死
但要我支持佢低能行為？你on9㗎？

佢地玩完有女屌，我地冇！

戇鳩無悔

今次事件純屬意外

真慘....

知道係自己阿阿哥就話涼薄，對人不對事

咪係
身份證都拎左仲係咁 on9

抵死啦冇野可以值得幫
有腦點死唔會玩呢個野

火遁、豪火球之術 咁都剩係得19% 個女仔查克拉嚴重不足

大學生成年人㗎喇
唔好好似啲老母怪老師冇教好自己嗰仔咁喇

再一次證明無知真係可怕
無知闖禍仲大大聲鬧番人轉頭無同理心
知唔知佢哋嘅無知係有機會搞到其他人
可以嚴重到燒死啲唔關事嘅人

睇完笑左，順便笑右。

一開始笑9人，點知係自己阿哥就希望人地俾同情心，唔好笑9班人。屌，精神分裂

嗰細佬都係講啲門面嘢啫，唔通話係呀我都覺自己阿哥低能白痴咩

屌你老母死柒頭，係人地燒親就笑鳩人抵撚死，發現原來係自己啊哥就話自己好涼薄希望大家有同理心，鬼唔望你今晚燒埋自己老豆老母，柒頭

結果論
有事就要拉埋人落水
就算出聲你覺得大學生會聽?

姐係本身自己都有份批鬥，但一知道係自己屋企人即刻轉軚叫人有同理心，大佬你好無說服力喎

第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」，並覺得好心痛，所以他也希望社會大眾能有多些同理心，不要苛責學生

啲邏輯好撚正

事不關己個陣就笑鳩人
關自己屋企人事個陣 就叫你同理心
典型香港人心態

自作業

咁都兜
兜唔切啦
同Terry 一樣

自己攞黎都要同理心 我無咁多心喎

個細佬輸打贏要到

壽星仔係最撚慘嗰個喎
一嚟肯定係比人潑粉嗰個
二嚟可能吹緊蠟燭反應唔切
我係細佬實開火屌柒佢啲朋友

樂極生悲

點樣同理心ar，都冇你大佬咁弱智

阿哥個ig 呢 想𥄫仔

中國人

意外出於無知
次次出事就可以掃走之前錯事
要人體諒係咩玩法

玩極限運氣死左個班D人又係次次叫人應該要體諒
唔好咁口臭
明明事實就係人不作死,不會死
應該攞黎指住黎笑警戎後人唔好咁做先係最好做法

班人真係無腦架，玩都無野好玩，玩水咪算撚算自己攞黎，唔抵可憐。

班同學先係on9
個大佬比人潑應該係受害者

死左叉9佢地誤殺都得

針唔拮到肉唔知痛
自己有份笑就證明你平時都係咩人
唔止你呀哥要反省
你都要反省下啦

正常角色諗，多數係壽星仔先被人潑得勁
加上其他人全部都係囡囡，男仔邊敢開拖
真係有機會係無辜

抵撚死啦

俾人潑其實好無辜

懷疑壽星事前唔知 吹蠟燭嗰陣就畀人撥麵粉
根本提議玩麵粉嘅人最仆街
係呀係呀 連登仔唔在場無資格話人
咁人地阿媽有資格啦 你哋無說話講啦
你班仆街照顧壽星一世啦

清潔啊姐見到依單新聞應該最開心

口德扣分post

虧佢講得出口

100%肯定如果佢阿哥唔係出事果位 佢一定把口都係咁涼薄

同理老母？

燒得2成咁少

新一批生命鬥士全面進場

我冇份玩，同咩理心

周的弟弟則坦言，最初從傳媒得悉爆炸意外時，不知道自己的哥哥出了事，第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」，並覺得好心痛，所以他也希望社會大眾能有多些同理心，不要苛責學生。

好撚狗
人哋出事就苛責
自己阿哥就同理
仲要現場損失同醫療都要人分擔
自己班人去玩 一係就互督搵人負責
一係成班有份肇事 慘係慘 一回事
唔好講到被逼害好無

燒到you know who咁都可能得二成

問心個句如果係自己親人發生呢啲事，唔通你地又咁叻對住班傳媒笑尻，屌尻自己親人on9 ,做又唔係佢做既 ,佢最多咪只可以叫人俾啲支持，仲想人點

21歲拎撚埋成人身份證，最低限度都應該做之前諗好後果，而家仲要好意思話人涼薄？一係你大佬拎張傻仔證出黎咪同情佢囉

咁做細佬既唔通係傳媒面前話阿哥on9咩
叫人有d同理心好正常姐
咁都要比你地屌

ok

痴撚線 個細佬咁都可以俾你地屌
對自己屋企人偏心有乜問題人之常情 幫個大佬講野都唔得 有幾難理解啊
連登仔除咗冇朋友之外係咪連屋企人都冇

同理心?
班hall鳩攪攪陣，要清潔阿姐，醫護，消防執手尾
搞臭埋學校個名，雖則浸中個朵一路都臭臭哋
真係唔知要同情邊個

搏盡無悔

係精神嘅

係識講門面嘢就唔會成個心路歷程講晒出嚟啦
佢唔講自己個態度180度轉變
淨係講覺得佢哋已經好慘
希望大家唔好過於苛責
咁根本就唔會畀人恥笑
而家笑係笑佢雙重標準
重戇鳩鳩講埋出嚟

成身都係青春既印記
好chill

原來係HR仔女,唔怪得之無腦啦,讀BA都係咁上下入U就係玩,宜家出事啦重笑重串人

21歲 二年級？

應該好似文革咁 鬥撚死自己啊哥

其實照細佬邏輯，唔知係阿哥前就笑9人，知道係阿哥就要同理心對待。咁佢唔係我阿哥或親人，我係唔係可以笑9班人 人

如果對自己阿哥偏心無問題
連登仔唔同情事主都無問題

點解唔燒得勁啲

個細佬咁講冇問題 其他人笑柒佢啊哥都冇問題
正如你老豆老母過馬路比車撞你覺得佢錯都唔會話佢抵死 其他人笑你反駁唔到咁簡

冇火撥麵粉入眼都可以盲

希望BU考慮將涉事者退學還傷者一個公道

姐係又係關自己事先叫人要俾同理心
屌啦

抵

提出玩麵粉同有份撥嘅都係原凶之一
如果生日果個係女仔人生已完 男嘅有錢都溝到女

自己大佬就唔屌佢幼稚
收皮啦智障仔

爛面點做hr,人地黎見工都俾你嚇走啦

第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」

柒到

不如算啦 比人笑就一定架啦
你唔好回應 等件事慢慢淡咪好
係要間唔中出一兩個on9出黎搏同情
真係攞架黎掉

大學生係咁上下水準，下次小心啲就OK。以平常心睇件事，不需要指責或同情

搏燼無悔！

抵撚死，讀到大學，連基本常識都無，仲夠膽死出嚟同我講同理心？

他只是個小孩.gif

不了

第時畢業喺公司玩

佢分分鐘前幾日先響依啲forum講完啲傷者抵死
一知道自己哥哥就懶聖人咁

哇你一個急轉彎
好難跟呀

之前訪問話唔係次次玩

點解你假定壽星知會比人撥

下世小心d

原來HR呀
有冇覺得自己著火果陣好JUMPY

胞弟幾靚仔

意外
咁樣開煤氣點火爆炸都係意外啦

講經咩
唔好話今次係人為意外
朗朗鄧桂思果啲咪又係大把人想佢地死

抵死

無啦啦會有一袋麵粉係度既
麻煩清乾淨曬個場先好去醫院呀

中出有BB都係意外

warden管到咩?
一管班"大學生"仲唔去民主牆大大隻字批鬥?

其實壽星仔都係無辜既，佢都係被人撥粉，仲要燒得最傷，成件事佢先係受害者

支持?OK
我真係恭喜你啊

笑左

人地都係俾個機會你遲下去其他學校演講，題目係「粉塵爆炸受害者之堅毅心路歷程演講會」。甘就出名啦

屌你老味

弟肯定有上連登

認同。

最無辜一定係壽星仔。

其他同學個個都有潑麫粉嫌疑，可以鬧佢地無知害死人，
但一定唔可以話個壽星仔，
佢一定係最被動，又最傷最近個火，仲要自己生日俾班 on9 同學搞成咁，
所以我絕對同情個壽星仔。

其餘一干人等，全部係罪人。

呢個就認真係受害者
大家細力啲

但如果有做過類近既野就唔抵可憐

咁講耐，都係撥麵粉同埋知情者on9啦
點撚左火仲玩埋啲咁嘅野

你當民主牆係乜？

成班連登仔無人性
冷血，大學生有邊個唔鐘意玩
發生意外無人想，傷者已經好慘
唔該唔好再惡意批評
燒傷嘅感覺係你地難以想像

不如話而家班大學生當民主牆係乜?
咪就係宣揚港獨同批鬥師長嘅平台囉
難怪個warden出嚟受訪都忍唔住陰陰咀笑

啲學生申過馬撚 幫條撚咩

好幼稚

讀大學都冇腦 同情佢老母

00後係咪連救火英雄都冇睇過

講真佢應該真係受害者,斷估佢都生日都係俾周圍D人灑粉果個啦.

不知道自己的哥哥出了事，第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」

成熟少少啦屌，咁撚大個人仲玩麵粉，仲要一D手尾都冇，大學生喎

台灣八仙單野咁大鑊都唔識吸取教訓？
定係yo囡yo到新聞都唔睇？

受害者家屬永遠唔理事件既對與錯
個腦都係成日想比人安慰

講開平時哩d case應該起晒底，今次無料黎

抵撚死

略唔諗下點解比人屌？ 話緊你兩兄弟呀 mon post 啦

安慰都冇用啦，冇事既冇事既，但已經燒傷左幫到咩手？唔通好似水煎包條蛋散蒲頭話畀人知：嗱，燒傷左大不了好似我咁，成個豬頭丙爛面姐，咪又生存到

讀文科都識粉塵爆炸啦

你諗下如果出事既係你屋企人你會點

真心，點解你覺佢啊哥唔係受害人？

佢一定知比人撥麵粉？

說話唔好咁講，話唔定當時人都唔知有哩個環節，咁既話佢係受害人多d

所以其他post都算，哩單野針對個壽星仔，連登仔都係一面倒咁屌

佢地點解肯定壽星仔唔係受害人

咪就係，唔同生日個個叫人買定蛋糕麵粉，同人叫撒我啦咁咩

真真假假 呢舖雞糊丫原是炸

覺得壽星仔可能乜都唔知

恭尻喜 抵撚死

個個以為講句抵死好撚威？ 有無同理心？

你需要嘅係智商

happy birthday to you
年年有今日 歲歲有今朝

物以類聚
你唔戇鳩點會識啲戇鳩朋友
對自己做過嘅嘢負責啫
個撚個都要我哋去幫

咁點解人人又要自己買保險去供樓，就係怕依啲"意外"你都有應急。

下年繼續啦柒頭

warden：家下冇出糧俾你咩

周的弟弟則坦言，最初從傳媒得悉爆炸意外時，不知道自己的哥哥出了事，第一時間的感覺是涉事的學生「好幼稚」，但後來得悉兄長涉及意外受傷後，頓時覺得自己想法「好涼薄」，並覺得好心痛

以為事不關己咪又係咁

唔玩咪避免到今次既意外發生囉
成日咩都瀨意外
仲有呀爆完你地入去執返好d嘢
次次都無手尾 影撚衰灑d大學生

兒登多on9，物以類聚你都係on9

咁都死唔去

有冇壽星仔IG 望下

講咁耐都未有片睇下點燒法

嘩，條友咁撚契弟嘅
自己阿哥就同理心，第二個就幼稚

YP Cai🔥💥

佢細佬將如果重點放係點火個個人到 成件事就唔同曬 將幼稚推比點火人到就得 一個人死好過一獲熟

個時佢地仲飲緊奶咋 點會知 而家好d 唔飲奶去玩麵粉

咁究竟係邊個撥粉？
就處無法律責任都要校方處分啦下嘩